【再現炸彈】灣仔商廈疏散 市民“無奈”早放工：非常影響手頭工作進度

【星島日報報道】灣仔港鐵沙中綫會展站地盤早上11時再發現戰時炸彈，警方爆炸品處理課到場調查，封鎖灣仔北多條馬路。灣仔北有多座商場及商業大廈疏散市民。有參與涉事地盤的公司職員指，公司預計周四早上都無法解封。

最接近炸彈現場的鷹君中心、海港中心，通知商場商戶及寫字樓租戶疏散。稍為遠的新鴻基中心，也通知辦公室及商場顧客離開，多間餐廳、快餐店暫停營業。有餐廳職員黃先生表示，因疏散反而令附近人流增多，午市生意影響不大，但下午會提早停業。他又指上次發現炸彈正值周末，寫字樓人流本身較少，生意影響不大。

在新鴻基中心一間貿易公司工作市民劉小姐指，大廈下午1時通知公司附近地盤有炸彈，公司於是決定讓員工提早離開，但不算緊張，只是同一時間疏散升降機比較多人。

在新鴻基中心一間建築公司工作的郭小姐指，很無奈因非常影響手頭工作進度，但公司安全部門下午1時強制要求員工提早下班，又指如果明早仍未拆彈，員工不用上班。郭小姐透露，公司參與沙中綫地盤工程項目，内部預計需時約24小時才能解封，但停工2日對地盤工程進度影響不大。

而附近灣仔運動場正舉行「港九區中學校際田徑比賽」，運動會也因炸彈需要取消。

準備升職啦，郭小姐

奴性

成班人係咪仲讀緊中學

樓主真係天真
你估比你早放工d嘢就唔洗做咩

好多人返工用唔少時間扮工

咁都好多人返工做極都唔完tim

我諗大部份人起碼有一兩個鐘係做緊無聊野
睇下whatsapp facebook 同人吹下水
如果有得做完就放應該8 9成人可以收早

佔中因素

識諗就攬住個炸彈一齊爆 等辦公室啲人可以早啲番工啦屌